\section{Hardware informatie verzamelen}
\subsection{MAC adres achterhalen}
\subsubsection{gPXE CDROM booten}
Het eenvoudigst kan het MAC-adres achterhaalt worden door van de gPXE-CDROM te booten. Als je deze boot laat lopen schrijft de gPXE-CDROM verschillende dingen naar het scherm. Jij let op een tekenreeks van zes groepjes van twee cijfers en letters met dubbele punten ertussen. Dit is het MAC-adres; dat noteer je op een blaadje. Mocht de gPXE-CDROM niet werken, lees dat de volgende sectie. Anders sla je deze over.
\subsubsection{Netwerk boot}
Moderne machines kunnen opstarten (booten) van de netwerkkaart, de toetsen verschillen per merk. Sommige machine kunnen direct van de netwerkkaart booten, bij andere moet je dat via het boot-menu doen. Hieronder een overzicht:
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{| l | l |  l |}
	\hline 
	\textbf{Merk} & \textbf{Netwerk boot toets} & \textbf{Boot menu toets}\\
	\hline
	Compaq &  & \texttt{F12}\\
	\hline
	Dell &  & \texttt{F12} \\
	\hline
	Fujitsu &  & \\
	\hline
	Hewlet Packert &   & \\
	\hline
	IBM &   & \\
	\hline
	Lenovo &  &  \\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}
Je moet eerst in de BIOS een optie "Onboard LAN Boot ROM" activeren.
\begin{enumerate}
	\item{Via een directe toets de netwerkboot doen}
	\item{Via het bootmenu, de netwerkboot doen}
	\item{In de BIOS LAN-boot als eerste boot-optie in de bootsequence opnemen (afgeraden)}
\end{enumerate}
\subsection{Architectuur achterhalen}
Boot van de ''Debian Live''-CDROM, kies uit de ''Advanced options'' de ''Hardware Detection Tool'' en open de ''Processor'' informatie.
Er staat een eigenschap ''x86\_64''. Indien hiernaast ''No'' staat heb je een 32-bit systeem, anders een 64-bit systeem.
